<resources>
    <string name="app_name">Vuelos EAAI</string>
    <string name="detail_activity">Detalle de vuelo</string>

    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false">Close navigation drawer</string>
    <string name="action_recargar">Recargar</string>
    <string name="acerca">Acerca de</string>

    <string name="arribo">Arribó</string>
    <string name="despego">Despegó</string>
    <string name="atiempo">A Tiempo</string>
    <string name="confirmado">Confirmado</string>
    <string name="demorado">Demorado</string>
    <string name="cancelado">Cancelado</string>
    <string name="abordando">Abordando</string>

    <string name="puerta">Puerta:</string>
    <string name="act_msg">Ult. act:</string>

    <string name="llegadass">Llegadas</string>
    <string name="salidas">Salidas</string>
    <string name="internacionales">Internacionales</string>
    <string name="nacionales">Nacionales</string>
    <string name="linea">Línea Aérea</string>
    <string name="vuelo">Vuelo</string>
    <string name="vuelos">Vuelos</string>
    <string name="procedencia">Procedencia</string>
    <string name="destino">Destino</string>
    <string name="hora">Hora</string>
    <string name="status">Estatus</string>
    <string name="espere">¡Espere por favor!</string>
    <string name="cargando">Cargando datos de vuelos&#8230;</string>
    <string name="rate">Valorar app</string>
    <string name="share">Compartir app</string>
    <string name="options">Opciones</string>

    <string name="otros">Otros</string>
    <string name="aduana">Aduanas</string>
    <string name="parqueo">Estacionamiento</string>

    <string name="id_banner" translatable="false">ca-app-pub-9964109306515647/2914183013</string>
    <string name="id_banner_native" translatable="false">ca-app-pub-9964109306515647/9944122612</string>


    <string name="aduana_intro">Institución del Gobierno que regula la entrada de equipajes regulares y&#47;o mercadería del viajero. Al ingresar a Nicaragua el viajero deberá pasar por Aduana en donde deberá entregar su declaración de los artículos que trae.</string>

    <string name="aduana_1">
        <b>1. Extención de impuestos a los efectos personales </b>\n
    </string>
    <string name="aduana_1_1">
        Cada pasajero o jefe de familia deberá llenar la declaración teniendo derecho a introducir al país,
        sin pago de ningún impuesto, lo siguiente: \n\n
        <b>EFECTOS PERSONALES TALES COMO:</b>

        \n\n&#8226;&#32;Prendas de vestir, artículos de uso personal, de higiene, tocador, de recreo y medicamentos en cantidades acorde con las circunstancias y necesidades del viajero.\n
        \n&#8226;&#32;Un aparato fotográfico y uno para grabar imágenes.\n
        \n&#8226;&#32;Un aparato portátil de grabación y reproducción de sonido.\n
        \n&#8226;&#32;Una computadora portátil o máquina de escribir.\n
        \n&#8226;&#32;Otros bienes que por su cantidad y naturaleza se determinen están destinados al uso personal.\n
        \n&#8226;&#32;20 cajetillas de cigarrillos o 50 puros o quinientos gramos de tabaco elaborado y cinco litros de bebidas alcohólicas por cada viajero. Mayor de edad.\n
        \n&#8226;&#32;Hasta dos kilos de golosinas.\n
        \n&#8226;&#32;Mercancía distinta del equipaje por un valor hasta de US$ 500.00 dólares de Estados Unidos de América.\n
    </string>

    <string name="aduana_2">
        <b>2. Pago de impuestos </b>\n
    </string>
    <string name="aduana_2_1">
        Todo pasajero podrá tener mercancías distintas del equipaje cuyo valor no exceda de los US$2,000.00 dólares
        de los Estados Unidos de América, pagando las contribuciones correspondientes. Dichas mercancías no podrán contener cantidades comerciales
        y estarán sujetas a regulaciones restricciones no arancelarias vigentes. \n\n

        En caso anterior de traer mercancías con un valor mayor de lo indicado en el párrafo anterior, será obligatorio efectuar su despacho por medio de un Agente Aduanero.
    </string>

     <string name="aduana_3">
        <b>3. Instrucciones </b>\n
    </string>
    <string name="aduana_3_1">
        Cada pasajero o jefe de familia deberá llenar la declaración adjunta y someter su equipaje al módulo de control aduanero.\n\n

        Pasos a llenar el formulario:\n\n

        <b>&#45;&#32;</b> Llenar casillas de datos generales del pasajero.\n
        <b>&#45;&#32;</b>En caso de traer mercancías a declarar, llenar las casillas correspondientes al detalle y valor de los bienes y totalizar.\n
        <b>&#45;&#32;</b>Anotar el valor exonerado de hasta US$ 500.00 dólares por pasajero o en caso multiplicarlo por el número de personas que forman el grupo familiar que viaja.\n
        <b>&#45;&#32;</b>Indicar en la casilla 3 la diferencia entre la sumatoria del valor de la mercancía y el valor exonerado.\n
        <b>&#45;&#32;</b>Si el valor es positivo aplicar el subtotal en la casilla 4 el factor 25% sobre el valor de sus mercancías.\n
    </string>


     <string name="aduana_4">
        <b>4. Sistema de revición</b>\n
    </string>
    <string name="aduana_4_1">
        Llenar y presentar la declaración de aduanas y en su casa realizar el pago de las contribuciones correspondientes en caja.\n\n

        ACTIVAR EL MECANISMO DE CONTROL ADUANERO (SEMÁFORO FISCAL):\n\n

        <b>A) <i>Luz Roja: </i></b> su equipaje será revisado\n\n

        <b>B)<i> Luz Verde:  </i></b>su equipaje no será revisado y podrá retirarse sin mayor trámite.\n\n

        <b>Sanción </b>\n\n

        Cualquier falsedad en su declaración conlleva a la aplicación de la Ley que establece el auto despacho para la Importación, Exportación y otros Regímenes y la Ley de DEFRAUDACIÓN Y CONTRABANDO ADUANERO.\n\n

        Para mayor información sírvase a la oficina de Aduanas en el Aeropuerto Internacional Augusto C. Sandino al teléfono (505) 233-1624 al 28; ext. 2316, 2318\n\n

        <b>Recuerde:</b>\n\n

        Traer dinero no es una falta, no declararlo si.\n\n\n\n
    </string>

    <string name="estacionamiento_t">Parqueo Público:</string>
    <string name="estacionamiento_">

        Se denomina parqueo público al área destinada para el estacionamiento vehicular, cuyo servicio se brinda a los usuarios que visitan el Aeropuerto Internacional Augusto C. Sandino. El estacionamiento está situado frente al edificio principal de la terminal aérea y cuenta con 12 bahías.\n\n

        <b>Pernoctación de Vehículo:\n\n </b>

        Los pasajeros que deseen dejar su vehículo estacionado en el Aeropuerto, mientras realizan su viaje, pueden solicitar el servicio al cajero de turno.\n
        El costo por noche transcurrida asciende a C$150.00 córdobas.\n\n


        <b>TARIFAS DE PARQUEO\n\n </b>
        <b><i>VEHICULO LIVIANO\n </i></b>
        Primera Hora o Fracción  <b> C$ 20.00\n </b>
        Cada media hora adicional <b>C$ 10.00\n</b>

        <b><i>\n\nVEHICULO SEMI PESADO\n</i></b>
        Primera Hora o Fracción
        <b>C$ 50.00\n</b>
        Cada media hora adicional
        <b>C$ 25.00\n\n</b>

        <b><i>VEHICULO PESADO\n</i></b>
        Primera Hora o Fracción
        <b>C$ 100.00\n</b>
        Cada media hora adicional
        <b>C$ 50.00\n\n</b>

        <b><i>MOTOCICLETA\n</i></b>
        Primera Hora o Fracción
        <b>C$ 10.00\n</b>
        Cada media hora adicional <b>C$ 5.00\n\n</b>


        Para salir del estacionamiento deberá presentar su ticket. En caso contrario, el usuario deberá pagar una multa de C$ 120.00.\n\n

        &#62;&#62;La empresa no se hace responsable por daños u objeto perdidos en su vehículo.\n\n

        &#62;&#62;Nos reservamos el derecho de admisión.\n\n

        &#62;&#62;Terminantemente prohibido ingerir licor en el parqueo.\n\n

        <b>Nota importante:\n\n </b>

        <i>
            &#62;&#62;&#32; Vehículos  livianos son los que caben 5 personas incluyendo el conductor.\n\n
            &#62;&#62; &#32;Vehículo semipesado, caben de 6 a 18 personas.\n\n
            &#62;&#62; &#32;Vehículo pesado como camiones de 8 o más toneladas y caben 18 o más personas.\n\n\n\n
        </i>

    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment" translatable="false">Hello blank fragment</string>
    <string name="retry">Reintentar</string>
    <string name="no_connection">Sin conexion a internet</string>
    <string name="aviso">Aviso</string>
    <string name="notice_msg">Qué pena, pero la información para esta aerolínea no está disponible</string>
    <string name="download_error">Error en la descarga</string>
    <string name="nodeparturedata"> No fue posible obtener los datos de salidas, intenta nuevamente por favor</string>
    <string name="noarrivalsdata">No fue posible obtener los datos de llegadas, intenta nuevamente por favor</string>
    <string name="nodata">No fue posible obtener los datos de vuelo, intenta nuevamente por favor</string>
    <string name="bugermenu">Navegación</string>
    <string name="rate_sec">Por favor cuando tengas tiempo, concédenos una reseña en google play</string>
    <string name="share_sec">Comparte esta aplicación a quien creas pueda ser de interés</string>
    <string name="update">Actualiza</string>
    <string name="update_desc">Puedes actualizar los datos deslizando la lista hacia bajo</string>
    <string name="report_issues">Contactar</string>
    <string name="remove_ads">Quitar publicidad</string>

    <string name="admob_interstical" translatable="false">ca-app-pub-9964109306515647/5255561812</string>
    <string name="airport">Aeropuerto Internacional Augusto C. Sandino</string>
    <string name="purchased_msg">Gracias por apoyar esta aplicacion.</string>
    <string name="ok" translatable="false">OK</string>
    <string name="purchased_err_msg">No se realizó el pago</string>


</resources>
